{
    "1":{
        "id":1,
        "title":"まんじゅうこわい",
        "question":"美味しいものを食べた女は怖くなって涙を流した\nいったいなぜ？",
        "answer":"お母さんと食事をしていた少女\n\nお母さんの「美味しすぎてほっぺたが落ちそう」という言葉を聞いて、本当に落ちると勘違いしてしまいました\n\nほっぺたが落ちるところを想像して怖くなって泣いています"
    },
    "2":{
        "id":2,
        "title":"クリア不可能",
        "question":"男はあるゲームをやっていたが、どうしても5面だけクリアできない。何故だろう？",
        "answer":"ゲームはルービックキューブ。\n\n面はステージではなく揃える面の数を指していた。\n\nルービックキューブで5面を揃えようとするとどうしても6面揃ってしまうため、5面だけ揃えることは出来ない。"
    },
    "3":{
        "id":3,
        "title":"ウミガメのスープ",
        "question":"ある男性が、海の近くのレストランでウミガメのスープを注文しました。彼はスープを一口飲んだところで、シェフに問いかけました。『すみません、これはウミガメのスープで合っていますか？』シェフは『はい、お客様が召し上がったのは間違いなくウミガメのスープですよ』と答えました。男性は会計を済ませ、家に帰ると自殺してしまいました。\nいったいなぜでしょう？",
        "answer":"男性はかつて仲間と海で遭難し、無人島にたどり着きました。\n\nそこは食料が何もない孤島。体力のない者からどんどん死んでしまい、生き残っている者は仲間の死肉を食べて空腹を満たそうとします。\n\nしかし、1人の男性はそれを拒否し、みるみるうちにやつれていきます。\n\nそこで仲間たちは『ウミガメのスープを作ったから食べなさい』と偽り人肉のスープを飲ませ、救出まで生き延びさせました。"
    },
    "4":{
        "id":4,
        "title":"不思議な旅行",
        "question":"ある男がアイルランドのダブリンからコークまで、街道に沿って歩いていたが、パブの前を一軒も通り過ぎなかった。アイルランドでは、パブは非常に多く見られるものだ。\nではなぜ、彼の身にこのようなことが起きたのだろう？",
        "answer":"男は道中にあるすべてのパブに立ち寄り、1杯ずつひっかけた。\n\nゆえに1軒も「通り過ぎ」はしなかった。"
    },
    "5":{
        "id":5,
        "title":"移動の多い仕事",
        "question":"バーサの仕事は、毎日、距離にして50キロ前後の移動をともなう。しかし、車や電車などは使わない。また、天候や交通渋滞などは仕事に影響しない。\nいったいどんな職業だろうか？",
        "answer":"バーサはエレベーター・ガールだ。"
    },
    "6":{
        "id":6,
        "title":"救命演説",
        "question":"ある政治家は、自分の演説のおかげで命拾いした。しかも、演説を行う以前に。\n一体どういうことだろう？",
        "answer":"この話は実話。\n\n政治家とは、アメリカ合衆国第26代大統領のセオドア・ルーズベルトのこと。\n\n彼は1912年にミルウォーキーで狙撃されたが、銃弾が胸のポケットにしまってあった演説原稿に当たったおかげで、暗殺をまぬがれた。\n\nその後ルーズベルトは、銃弾の当たった原稿をそのまま使って演説に臨んだという。"
    },
    "7":{
        "id":7,
        "title":"7年目のぜいたく",
        "question":"ある女性が菜園の土を耕していると、現金や宝石がぎっしり詰まった箱が出てきた。女性は7年ものあいだ、その金に手をつけず、宝箱のことを誰にも話さなかった。しかし7年が過ぎたとき、彼女は突然、新しい車や家、毛皮のコートなどを買い始めた。\nきっかけは何？",
        "answer":"女性は船で旅行中、遭難事故に遭い、孤島でひとり救助を待っていた。\n\n海賊が隠した財宝を見つけたはいいが、救助されるまでに7年もの歳月を要してしまったのだ。"
    },
    "8":{
        "id":8,
        "title":"無言の採用試験",
        "question":"ある会社の採用面接を受けた男。にぎやかなオフィスに到着すると、受付係から、書類に記入した上で呼び出しを待つように言われた。男は記入を済ませ、先に到着していた4人の受験者と一緒に待った。数分後、男は立ち上がって奥のオフィスに入ると、採用を告げられた。男より先に来ていた受験者4人が人事担当者に詰め寄ると、担当者はなぜ男だけが選ばれたかを説明した。\nそれはどんな理由だっただろうか？",
        "answer":"これは19世紀の話。\n\n面接に来ていたのは、電信技師の採用試験を受ける人々だった。\n\nオフィスの騒音に紛れて、モールス信号でこんなメッセージが伝えられた。\n\n「もしこれを理解できたら、奥のオフィスへどうぞ」。\n\n受験者の技量と注意力を試すテストだ。\n\nこの試験に合格したのは、男ひとりだけだった。"
    },
    "10":{
        "id":10,
        "title":"大好きなあんぱん",
        "question":"あんぱんが大好きなユウくん。一番おいしいと思うあんぱんのお店へ向かったユウくんは、売り切れの札を見て喜んでいます。\nなぜでしょうか？",
        "answer":"そのあんぱんのお店は、ユウくんのお店だったのです。\n\nユウくんは自分の作ったあんぱんがお客さんに大人気なのを見て、喜んだんです。"
    },
    "11":{
        "id":11,
        "title":"知らない人",
        "question":"見知らぬ男に話しかけられた女は音楽を聴かなくなった\nいったいなぜ？",
        "answer":"自転車に乗りながら音楽を聴いていた女\n\n警察に違反だと言われてからは聴くのをやめました"
    }, 
    "12":{
        "id":12,
        "title":"喧嘩",
        "question":"喧嘩をして別れたばかりで怒りがおさまらない女が男の職場に入ってきた\nしかし、仲直りしてないはずの２人は楽しそうに話している\nいったいなぜ？",
        "answer":"２人は女子アナと野球選手\n\n別れてすぐに男のホームスタジアムで取材がありました\n\nプライベートの事情をカメラに写すわけにはいかないので、２人とも笑顔を作ってインタビューをしています"
    },
    "13":{
        "id":13,
        "title":"逮捕",
        "question":"ある男がホテルの部屋に入り、窓から外を見た後に自分の部屋に戻り、ベッドの上で寝てしまった。朝起きると、彼はすぐに警察に通報し、その後、逮捕された。？\n一体何が起こったのか？",
        "answer":"男は犯罪者\n\nホテルの部屋から見える景色を確認して、自分の隠れ家が警察に包囲されているかどうかを確認した。彼の隠れ家が包囲されているのを見て、逃げることが不可能だと悟り、諦めて自分の部屋に戻り眠りについた。翌朝、彼は自首するために警察に通報し、その後逮捕された。"
    },
    "14":{
        "id":14,
        "title":"筋トレ好きとプロテイン",
        "question":"筋トレ好きの男性はおすすめのダンベルは紹介してるのに、おすすめのプロテインは絶対に教えてくれなかった\nいったいなぜ？",
        "answer":"紹介した商品が必ず品切れになるほど影響力がある男\n\n消耗品のプロテインは自分が買えなくなってしまうため紹介しませんでした\n\n既に持っているダンベルは品切れになっても困らないので紹介しています"
    },
    "15":{
        "id":15,
        "title":"大急ぎの男",
        "question":"男はレストランで食事をしていると、突然立ち上がって大急ぎで外に飛び出した。\n一体なぜ？",
        "answer":"男は消防士\n\nレストランで食事中に自分のポケットベルが鳴ったため、急いで出動しなければならなかった"
    },
    "16":{
        "id":16,
        "title":"勝ち組の仲間入り",
        "question":"大企業の採用通知を受け取った男は悔しくなった。\nいったいなぜ？",
        "answer":"男は社長の息子。\n親に言われたとおりに生きる人生にうんざりして、自立しようとしています。\nしかし、就活に失敗して親の会社にコネ入社することになり、悔しくなりました"
    },
    "17":{
        "id":17,
        "title":"信頼関係",
        "question":"好きな女を信じた男は鼻水が止まらなくなった。\nいったいなぜ？",
        "answer":"好きなお天気キャスターが出ている番組の天気予報を信じて傘を持っていかなかった男。\nその予報が外れて大雨にうたれたせいで体調を崩し、鼻水が止まらなくなりました。"
    }
}